「你已經觸犯了國安法──」 - 李純恩

「你已經觸犯了國安法──」 - 李純恩

《國產凌凌漆》截圖

又有電話通知我了：「入境處通知，從今日起，你將被限制出境──」廣東話說一遍，普通話再說一遍，你說這個電話是說給講廣東話的人聽呢，還是給講普通話的人聽？

如果對方是真人發聲，我還有興趣調戲幾句，但可惜是電子發聲，只管自說自話，然後要我。。。。。。。

最近這類電話又多了起來，但騙徒應該是原班人馬，不知是懶惰，還是笨人太多，便也不怕一招用老了失效，反反復復，就是那幾句電子留言。毫無新意，不知是代表生意不好還是生意太好。。。。。。。。

相比之下，也就是兩年前吧，騙徒的心思和耐性要好得多。那次我媽在家收到「北京公安部」的電話，對方。。。。。。。。。收線之後，老太太告訴我「北京公安部」可能會打電話給我，搞得我興奮得要命，時刻準備着聽見招喚，連應對台詞都在腦子裏打了草稿，比如對方說自己是「北京公安部」，我就回答：「這裏是中央軍委」，然後就。。。。。。。。。

但我相信騙徒終歸是求上進的，相信在不久的將來，他們會與時並進，電話一響，不再是「入境處通知──」，而是「你已經觸犯了國安法──」。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

識玩